\documentclass[a4paper, 11pt]{article}
\usepackage[french]{babel}                                 % normes typographiques
\usepackage[utf8]{inputenc}                                % les accents
\usepackage[T1]{fontenc}                                   % caractères francais
\usepackage{amsmath,amssymb,mathrsfs,amsthm}               % packages de l'AMS pour les maths
\usepackage{hyperref}                                      % pour gérer les liens dans les pdf
\usepackage{geometry}                                      % les marges
\usepackage{graphicx}                                      % inclure des images
\usepackage[all]{xy}                                       % x-fig
\usepackage{color}                                         % colorer
\usepackage{tikz}                                          % pour dessiner (graphes par ex)
\usepackage{multirow}                                      % pour fusionner des lignes dans des tabs
\usepackage{verbatim}


\hypersetup{
  colorlinks,%
  citecolor=black,%
  filecolor=black,%
  linkcolor=black,%
  urlcolor=black
}

\definecolor{grey}{rgb}{0.95,0.95,0.95} 
\definecolor{rouge_sombre}{rgb}{0.8,0,0}
\definecolor{rouge}{rgb}{0.6,0,0}
\definecolor{mauve}{rgb}{0.4,0,0.2}

\newtheorem{defi}{Définition}
\newtheorem{prop}{Proposition}
\newtheorem{thm}{Théorème}
\newtheorem{lem}{Lemme}
\newtheorem{cor}{Corollaire}

\newcommand{\voc}[1]{{\textcolor[rgb]{0.4,0,0}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\ex}[1]{{\textcolor{green}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\grandO}[1]{O\mathopen{}\left(#1\right)}
\newcommand{\newl}{\hfill \\}



\begin{document}
\section*{Idées pour l'interaction entre l'environnement et les cellules (et du coup pour la compilation)}

\begin{itemize}
\item On suppose que l'environnement dispose d'un fichier \texttt{cell.h} définissant la nature d'une cellule (mémoire, buffer, action)
\item On suppose qu'on dispose d'un fichier \texttt{env.h} définissant la signature de l'environnement.
\end{itemize}
Lorsqu'on a fini de coder une nouvelle cellule, on envoie ensemble son code et ses caractéristiques, ses caractéristiques sont écrites dans un fichier accessible à l'environnement et le langage haut niveau est compilé (par nos soins) vers du code C++, de la forme : \\
\\
\texttt{
\#include <cell.h> \\
\#include <env.h> \\
\\
void* monAction(cell myself, env environnement)
\{ \\
Code des branchements de la cellule en cours de construction $\dotsi$ \\
\}\\
} \\
On compile (avec g++) ce fichier vers \texttt{"fichier\_compilé.so"}. C'est une sorte de librairie dynamique.
Au niveau de l'environnement, on récupère une nouvelle cellule de la manière suivante :
\\
\texttt{
\#include <cell.h> \\
\\
cell nouvelle\_cellule; \\
//cell.memoire = malloc(f(caractéristiques)); \\
cell.buffer = $\dotsi$ \\
void* handle = dlopen("fichier\_compilé.so", $\dotsi$) // penser à vérifier que tout s'est bien passé au moment de l'importation de la librairie dynamique \\
cell.action = dlsym(handle,"monAction");\\
cell.memoire = dlsym(handle,"memoire");\\
} \\
En gros, on a chargé la librairie dynamique qui correspond à la cellule, et cela nous a permis de créer un nouvel objet faisant désormais partie intégrante de l'environnement.
Penser à fermer la librairie dynamique tout à la fin (quand toutes les cellules qui l'utilisent sont mortes)

Il faudrait tester si pour la compilation de la librairie dynamique on a besoin de \texttt{env.o} et \texttt{cell.o}. 

\end{document}
